[日落帝國] 央視記者孔琳琳涉打人 英檢方指證據不足撤控

央視記者孔琳琳今年9月「大鬧」英國執政保守黨一場有關香港問題的座談會，期間涉嫌掌摑香港留學生義工，事後被控襲擊。據英國《衞報》（The Guardian）報道，英格蘭及威爾士皇家檢察署(CPS)認為，有關證據不足令被告入罪，已經正式撤銷對孔琳琳的起訴。

報道指，孔琳琳被控一項普通襲擊罪，原定21日在伯明翰裁判法院提堂。不過，英格蘭及威爾斯皇家檢察署（the Crown Prosecution Service, CPS）在檢視有關證據後認為不足以讓她入罪，最後決定停止對她作出起訴。

事發在今年9月30日，英國保守黨年會舉行一場有關香港問題的座談會，獲邀出席的包括，民主黨創黨主席李柱銘、佔中發起人之一的港大法律系副教授戴耀廷以及香港眾志前主席羅冠聰等人。到場採訪的孔琳琳，突然情緒失控，大聲叫罵與會者「反華」、「漢奸」，並涉嫌兩度掌摑香港留學生義工，還一度企圖襲警，其後被拘捕。

香港學生Enoch Lieu當時在現場擔任義工，事後在facebook聲稱被孔琳琳掌摑。中國駐英使館則一度為此向英方提出嚴正交涉，英國警方很快將孔琳琳無條件釋放。不料，10月25日英國西米德蘭茲郡（West Midlands）警方突然推翻原有決定，以「普通襲擊罪」起訴孔琳琳。

資料顯示，48歲的孔琳琳曾為央視駐印度記者，自2011年開始成為央視歐洲中心站駐倫敦記者。

英國《衞報》

沒事兒